[歐洲jj] Basel/ Colmar 附近有咩地方好去

六月會去兩日colmar
諗住basel 入&走
搵咗好耐資料但附近景點好似冇咩地方好去
瑞士我去過zurich geneva interlaken grindelwald zermatt bern jungfrau lucerne st moritz Schaffhausen
唔想重覆
有咩地方值得去又唔太遠

Basel個日不幸星期日去，咩都無開 跟住行左陣就返上去德國 我記得好似有座紅色樓幾特別，唔係好記得

有個Laufenburg係瑞德邊界
去既話可以坐德國bahn車去(Basel德國月台)
比瑞士車平兩歐左右(瑞士車係市中心)

Basel真係無咩好做
想平既就坐輕軌去德國嗰邊食飯
平唔少

Freiburg
有一日既話可以去埋titisee (黑森林) 食舊黑森林蛋糕

我都有諗過黑森林

鍾意建築 可以去下vtira

反而我係去colmar時(Xmas)順便去埋Basel , 先覺得basel無野做
好似浪費左時間

去行下Munster，去Schauinsland行下山，感受吓小城氛圍。Titisee唔覺有黑森林彈高。Freiburg就大吧。

Strasbourg

最後諗到去nice -> eze -> monaco -> colmar -> brussels -> bruges -> ghent

好似唔多順路咁

蔚藍海岸我黎啦